+++
title = "Veille semaine 18"
date = "2018-05-06"

+++

Première trace écrite de ma veille hebdo.

# Psalm

Au même titre que [phpstan](https://github.com/phpstan/phpstan), [Psalm](https://github.com/vimeo/psalm) est un analyseur statique de code PHP open sourcé par Vimeo. Il est intéressant de lire cet [article](https://medium.com/vimeo-engineering-blog/fixing-code-that-aint-broken-a99e05998c24) qui explique le contexte et les raisons qui ont poussé les développeurs de Vimeo ont donné vie à ce projet.

# git-standup

L'outil [git-standup](https://github.com/kamranahmedse/git-standup) permet d'afficher les dernières contributions à un ou plusieurs projets via Git. Pratique en tant que lead dev/dev avant de se lever pour faire le standup meeting. L'outil offre des paramètres qui permettent notamment une durée de revue en arrière ou encore le nom git pour filtrer le rapport selon le dev.

# Phpactor

[Phpactor](https://github.com/phpactor/phpactor) est un outil offrant une auto completion pertinente et des commandes de refactoring indispensables (rename, go to definition, find references ...). L'[auteur](https://twitter.com/dantleech) a écrit l'[historique](https://phpactor.github.io/phpactor/history.html) de cet outil qui apporte beaucoup d'infos pour un dev PHP.
Je suis tombé sur ce projet en cherchant une alternative à l'utilisation du LSP via Vim, je sais pas si je l'ai mal configuré mais ça marchait pas (trop lent et beaucoup trop gourmand en ressources).
En plus Phpactor est écrit en PHP, ce qui est important si je veux faire une PR facilement.
Pour finir le mainteneur est super réactif.
